【白居二救市】公居屋受壓 東頭邨狠劈34%沽出

近期未補價二手公、居屋，在政府調高新居屋折扣率後樓價不斷受壓。黃大仙公屋東頭邨逸東樓中層5室，業主累劈148萬元，最後僅以280萬元售出，減幅達約34.6%，較去年初同類單位做價還要低。

富誠地產林凱薇表示，上址最初放售價約428萬元，經過3次調減後，終由白居二買家承接，以實用面積494方呎計算，呎價5,668元。據房委會資料顯示，該屋邨對上一宗同面積成交，已追溯至去年2月，當時盈東樓中層10室以290萬元售出。

即使「千萬居屋」旺角富榮花園亦難逃跌價命運。家天下黎振傑表示，屋苑17座高層J室兩房戶，實用面積484方呎，以552萬元未補價售出，呎價11,405元。據了解，8月時一個同面積高層戶，做價曾達670萬元，以此比較，相隔約兩個月是次賣平了118萬元，跌幅約17.6%。

同類未補價市場減價個案湧現，世紀21將軍澳魏仕良稱，將軍澳寶盈花園8座高層H室，實用面積484方呎，最初叫價550萬元，終減68萬元或約12%，獲外區白居二買家以482萬元購入，呎價9,959元。

世紀21奇豐李嘉文亦表示，沙田居屋愉翠苑愉頌閣中層2室，實用面積519方呎，放盤一個月減12萬元，以528萬元轉售，呎價10,173元。

l𠃍－－𠃍l－l𠃍－，丶－－－l𠃍－－l